陳肇始：復星醫藥BioNTech可中和英國變種病毒

陳肇始：復星醫藥BioNTech可中和英國變種病毒

中和？？？

點樣為之中和個病毒？

利申:會考0分

中和？陳姑娘麻煩解釋下

瀨尿牛丸

乜野係英國變種病毒?
武漢肺炎病毒 (英國亞種)?

中和病毒
中和到仲會有傳染性咁得意嘅

嘩是咪我冇讀過醫唔識
乜病毒可以中和咩？
中和一隻病毒又係咩意思？

病毒同疫苗個關係係用中和嚟形容嘅咩

一加左復星之後可信度減100
Biontech 咪biontech lor

所以咪不停叫人打

有效同無效就識
中和即係點撚樣先

乜撚野中和???
隻病毒係酸定鹼

中和？陳姑娘問撚咗醫生意見未？

屌你又話唔可以污名化

中和左變成另一種新的

佢唔識咪鳩up 囉

高官先行打疫苗 呢D好野黎

香港大學護理學院院長講啲咁既嘢

如果你有睇英文文章講疫苗就會見過呢個字
佢只係直譯左

anyway隨便屌9佢

絕對領域

陳肇始講就係證據？

中和病毒? 咩科學理論?

你地識唔識架
中和隻病毒
咪即係將核糖核酸中和成 核糖核 囉

姑娘，醫生返左診所未?

一正一負

打和啦SUPER

溝淡佢?

復星一黎就R左港澳台個疫苗代理

中和？則係醫唔醫到呀屌你老母

抗體痴落病毒再積埋一大舊然後被移除個過程真係叫Neutralisation的

只不過你作為衞生官員，
屌你老母一句疫苗有效咪得囉

中國和英國變種病毒?

肺炎病毒係酸定鹼㗎？ 點樣中和？

加啲雞汁落去，好味😋

陳姑娘你係咪真係識㗎？！

係咪太鹹 加返啲糖 咁樣

中和 仲難明過天能

你啱， 我唔識嘢， 上網睇完真係叫 neutralisation.

Neutralised?如果中和到
點解會話打完疫苗一樣會有傳染性

話明病毒梗係有 d 毒性嘅，用疫苗可以中和佢嘅毒性

打！往死裏打！

借機污名化英國變種病毒姐

你都係縫住把口算啦

以毒攻毒
即係無中嗰啲人打咗死L硬

佢以為酸鹼？

九唔搭八

即係隻病毒會冇咁鹹？係咪呀陳大廚

唔怪得我睇唔明個題

咪neutralize囉 屌之前唔該Google下 間廠都係咁講

屌你老母 讀護理系都唔會用中和呢兩隻字呀?

胃酸咩，中和，個護士牌買返來㗎

究竟陳姑娘邊間畢業嫁？係咪有辱師門

武漢肺炎

即係點ph 7

咩叫"英國" 變種病毒? 咁叫係咪搧動仇恨?

尿道lisation

不如話中出病毒

咁武肺係幾多PH？

中 和
陳姑娘你repeat未

成班文科仔又衝出嚟柒

護士仔係咁上下

打得日系RPG多，中左毒解毒好似真係叫中和

以毒攻毒

正常人打左就會中毒 但你中左武肺就中和返

neutralise 好多譯法，呢度用中和一定係錯

可能佢係中醫黎

即係有效定冇效

下？

衛生局局長？

你個學歷買番黎架？

係
中 和 英，即中英聯合肺炎
唔係
中和 英

咪搞錯

咁中國變種武漢病毒呢？
中唔中和到？
打和得唔得？
super!

成日笑佢只係姑娘
但呢個講法對護士嚟講好侮辱

佢真係唔知點畢業

中和係咪唔work?

咁武漢原始肺炎又中唔中和到?

其實我真係想講好耐，擦鞋真係擦得好核突。
下下都拎埋個代理商個名出嚟講。你買bandai模型，會唔會下下講係買瑞華行bandai模型呀。

又污名化英國

負負得正

解毒劑 同 疫苗 係兩回事下話

antibody neutralization
抗體中和

呢個係博士？

佢只不過想講 中國武漢肺炎病毒 和 英國變種武漢肺炎病毒

屌你老母仲要以前係大學教書

neutralization ??

明明係德國原裝藥, 過河濕腳都要加個代理名落去

bandai不如改名叫瑞華行笨大啦

法唔法國陳姑娘講野唔經大腦唔係扮嫁喎

又學到野~

重點唔係中和 係英國變種病毒

一般黎講
只有人體自體產生既抗體先可以中和病毒
所謂「中和病毒」
其實就係透過抗體將進入細胞既病毒蛋白block住
令病毒冇得入侵

疫苗本身係唔會中和病毒
疫苗主要係用黎激發免疫系統產生抗體
再達至上述「中和病毒」既功效

陳姑娘個邏輯係發生咩事

打完疫苗後身體產生neutralisation antibody
中和病毒係抗體唔係疫苗喎

其實陳姑娘係咪想講...Neutralizing Antibodies (中和抗體)?

人地英文應該唔係neutralize 隻病毒？陳姑娘直譯又唔撚識？

但佢直譯令到其他人唔明，呢樣野已經on9啦

污名化？

英國病毒、尼泊爾病毒株就得，支那炎就唔得？

你有證據證明變種地點？

即係變返做中國種？

講緊乜

聽唔明嘅為
病毒呀 唔係毒喎

關乜事
陳姑娘作為衛生官員，講嘢要令一般市民容易明白，你估個個人medical/ biochemical 出身咩

利申：medical 出身